政府擬今年成立公務員學院 加強培訓認識憲制秩序

政府在2017年的《施政報告》建議設立新的公務員學院，並在翌年的《施政報告》宣布已選定觀塘一幅用地進行綜合發展項目，當中包括興建公務員學院，政府預期綜合發展項目於2026年年底陸續完成。

公務員事務局提交立法會的文件指出，位於觀塘用地的設施需時興建，政府計劃今年成立公務員學院，並正提升公務員培訓處目前位於北角政府合署3樓至5樓的設施，預計有關改善工程今年內完成，以便用作成立公務員學院的臨時院址，內部樓面面積約6200平方米，除了近年已翻新的設施，優化演講廳等設施的工程現正進行，預計可於年內完成，配合公務員學院成立的時間表。

局方說，除了硬件，軟件方面，加強公務員隊伍對國家事務和香港特區憲制秩序的認識是未來的培訓重點，其中為確保新入職公務員正確理解由國家《憲法》和《基本法》確立的憲制秩序，培訓處安排所有新入職公務員，在入職後3年內接受《基本法》基礎培訓，目標為每年培訓新入職人員約1萬人。而配合《香港國安法》的實施，政府亦在《基本法》課程中加入有關法例內容。

庇護工場訓練學校

公務員 = 國家機器

講完

直接去北京黨校培訓好過啦

本身個選址都好似係特殊學校嚟

去支那上咪得囉 洗撚起咩 咪又係教共產主義

黨校?

香港公務員唔可以移民係啱嘅